黃雀行動獲救者報恩 啟動援救港人方案

六四遭中共迫害獲香港「黃雀行動」營救者今天發布聲明，除呼籲港府追究警方在「反送中」運動中的責任、盼香港學生不再犧牲外，還稱將整合資源、疏通管道、啟動救援香港人的方案。

六四學運領袖之一的吾爾開希今天在個人臉書（Facebook）張貼這份署名為「黃雀行動及六四逃亡獲香港營救者」所發出的聲明。聲明最後並有蘇曉康、嚴家其等多位經「黃雀行動」營救而逃離中國的人士署名。

內容提到，港府4月頒布「嫌犯引渡條例」（逃犯條例修訂草案）引發香港市民抗議以來，「反送中」運動愈演愈烈，但香港政府無視民意，一意孤行，鎮壓暴力不斷升級。

聲明指出，近幾天警方武力圍攻中文大學、理工大學，逮捕殘害青年學子，和平校園猶如戰場。青年學生捨命抗爭，抵禦中共新極權的擴張。香港青年的悲壯抗爭感動全世界追求自由民主的人們。

聲明表示，1989年天安門民主運動被血腥鎮壓之後，在走投無路之際，香港人捐出鉅款，發起「黃雀行動」，幫助他們脫離險境。30年過去，他們一刻不敢忘記香港的大恩大德。

聲明最後提出4點要求與呼籲，2點要求首先是，要求香港特首和政府立即停止進一步鎮壓，並承認錯誤，允許獨立調查，恢復法治。

其次，要求香港政府盡快釋放所有被捕學生和市民，追究「惡警」責任，還香港人民一個公道。

聲明並呼籲，香港學子不再犧牲，留得青山，以期喚起民眾，做長期抗爭準備。

最後，這份聲明的署名者也將整合資源、疏通管道、啟動救援香港人的方案，以期付諸實施。

聲明表示，香港人30年前以「黃雀行動」救人，「他們是我們的救命恩人」。儘管力量有限，但願盡心盡意，以報答於萬一。

聲明最後寫下「暴政必亡，罪行必算，正義必彰！」

第一批簽署人則為蘇曉康、嚴家其、高皋、吾爾開希、張伯笠、鄭義、北明、項小吉、封從德、熊焱、呂金花。

「黃雀行動」從1989年6月中旬開始，持續約半年之久，總共營救出133名中國的民運人士。於前述聲明中署名的人士，都是經由「黃雀行動」營救逃離中國。

呢啲人真係唔話得，知恩圖報唔似某啲中國人以前受你恩惠依家係到話要不是中國你們點點點

呢班人D名

可唔可以救曬佢地去美國

當年捐錢救佢地既人有幾多變左藍屍廢老

無9成都有8成

你睇下當年既689 同而家既689 就明

冇所謂, 佢地下一代好多都係黃

遲來三十年嘅感動

poly都難救
更何況當年北京戒嚴,有方法救人既人真係好西利

當年係靠黑社會加良心解放軍

當年資訊冇咁發達，唔會周街cctv

真。中國人

依條臭閪人血饅頭始祖黎。

承先賢之志，點燃革命之火

當年救咗嗰班好多投晒共

但鎖機場,鎖公路,出入都要檢查,都好難走
同埋你都識講資訊冇咁發達,俾共產黨殺左都冇人知

D記者連送相出去都要搵命搏
好似話當年有批記者用記憶卡,新得濟班解放軍唔知咩黎
D記者又用菲林又用數碼咁影,捲菲林俾佢沒收,張記憶卡先可以暗地裏帶走

推

梁振英可能有份

當年有某些外國領事出手，一般人唔會做到好多

幫幫手入去推：
【新款自殺方法】

黑衫黑褲黑鞋

果時已經有記憶卡?

Respect真中國人

感動

全港所有大學都要升上美國旗

知恩圖報

當年買火車飛唔使實名，
公路亦攔唔曬

當年北京公安都多傾向同情學運
中共唔信北京警力
在北京拉人係外來軍隊押住北京公安去拉人
相反無軍人睇住就可能放水
甚至軍隊都有抗命(例如38軍軍長)
唔似今日popo內部一面倒聽命於政權

加上北京既大學生唔少係官二代
多少有門路可走

Avengers assembly

係左膠食人血饅頭，詳細睇BBC記錄片就明。

之前有班人仲講平反64關我地咩事

當年香港藝人真係無得頂！
依家一個二個奴才樣

6月到依家先出聲
根本睇美國頭

咁有咩救援方案？

君子走哂

當年咁多人走到

同廣東王葉選平 放水都有關係

好L多

Karma

仲留嚮香港果啲應該有八九成

唔係柴玲個木咀

又籌款，吃六四血饅頭，唔好信！不了

推。

啲藍絲廢老咪又係跟風，你估真係支持民主咩

6個月香港抗爭以來，這些六四血饅頭有出過聲嗎？現在美國香港法案通過，知道大勢所趨，又來收獲成果啦。香港人，無太天真，無太善忘啦

香港當年帶班鄉下佬出身
今日食碗麵反碗底
每日一願望早日死全家

感謝

好似小說d名

堅感動

仲有條仆街譚詠麟

其實點解會變晒藍絲咁大轉變

當年你肯俾少少錢,送埋你坐火車都仲得

我諗捐得出好多都已經移左民

你會覺得而家班廢老當年會肯捐錢咩

認命, 利益, 離地

第一次聽到有人要向香港人報恩。
幾時到越南佬和華東水災嘅人

起碼人地冇掛住番工

成蟲、 校長、 痰罐中、689……

呢D就叫 種善因 得善果

王丹呢？柴玲呢？

收成期

push

佢原諒左共產黨
對唔對得住當年的手足
仆街黎

我原諒左中共了

依家先出聲

經歷過64既人一定堅d

同問, 睇完我都唔知有咩實貿行動

中華文化博大精深，可惜經過秦皇的墳書坑儒及文革，很多精萃都已遺失了。六七十年代的中國人知恩圖報、明辨是非

up

呢d先係真正知識份子，可惜當年死剩無幾

the university was wrong about taking you as it students. your classmates were wrong about accepting you as a member of their community

assembly..

好感動
雪中送炭

最後一班中國人
六四之後只剩支那人

跨時空 跨世代 we connect!

呢啲先係真正傳承到中華文化既人

事情越煲越大獲

我以前係美國高中讀書嘅時候有個美國auntie 哥時影左好多64嘅相拎左番去美國 之後仲係我地成班人面前比我地睇 哥時啲支那仔塊面黑到仆街
不過佢自己收埋左無比到報館

講大話 又話死得愈多人愈好
條友真係痴線

佢地信嗮共產黨嗰套，咁岩呢三十年又真係風平浪靜經濟高速增長，就以為穩定同進步係掛鉤的，而經濟以外既野都唔重要。

果時黃雀行動啲黑社會收錢幫手救人，而家啲黑社會奶晒共，收錢打香港人

//聲明表示，香港人30年前以「黃雀行動」救人，「他們是我們的救命恩人」。儘管力量有限，但願盡心盡意，以報答於萬一。//

呢D先係路架嘛，屌收成期個批真係不知所謂

成蟲已經係啦

認同

咁叫當年救佢地班藝人情何以堪～

推，救到幾多得幾多

嫁鬼佬

sony 係發布會特別要求記者唔好報導呢個新科技， 話而家係救命， 俾北京知道左就出唔到黎。 班記者都肯合作。

聽謝志峰講，佢當年北京番嚟香港比人搜袋果陣，比人揸到d菲林，但個唔知海關定解放軍，扮見唔到，即刻幫佢閂袋，比佢走

講真劉曉波都值得尊重
起碼真係留番係到
之前仲有搞民主運動都叫無忘初衷
柴玲真係屌出黎

今晚要貼嘅連偎資訊

當年政府內部都有人參予㗎

我睇過係話直頭放底褲
同埋好似會擺一筒真一筒假俾筒假嘅佢收

現今的中國人比支匪洗腦洗到，認錢至上，黨大過父母

本來就唔係相信民主自由，只係盲信和平非暴力，見中國出動暴力鎮壓咪覺得係中國唔岩，一到香港就LOAD唔到，話人阻街係暴力。

再加上受愛國宣傳個套，中國人有錢左國際話語權強大，而因為根本無信過民主自由個套，自然投向中國。

權力令人腐敗，金錢令人庸俗，真理黎

柴玲淨係識篤灰扑嘢落仔去美國食洋腸
正宗強國毒婦

係我見過最簡單易明
又解釋到前因後果嘅論述

係香港老一輩幫種既善因

認真 想當年d黑社會、警察、解放軍有良知既大有人在 知道學生=中國既希望
而家黑社會 藍屍 黑警 都係度批鬥知識分子
覺得冇左學生香港仲好
咁既香港真係好撚絕望

"中國,人死曬走曬
留底啲"中国"人

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

好似佢哋咁樣當年64輸咗變成而家嘅中國,
如果我哋有啲輸咗嘅話 ,香港會變成另一個中國,攻入立法會嗰場宣言講得冇錯㗎

想當年嘅義士都係手足

因為當年共產黨冇錢比黑社會，而家有

Respect

爭取共識: 1124 8:30am排隊投票

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

局勢一路加劇
六七月個陣邊估到搞咁耐

係咁鼓吹人送頭，一燒到自己就即刻走

最後，這份聲明的署名者也將整合資源、疏通管道、啟動救援香港人的方案，以期付諸實施

非分化，冇click入link睇

但睇晒成篇文都睇唔到佢有咩實際行動，除左聲明話會幫手
有冇巴絲知

當年黃雀都無講出聲點做
如果真係做可能暗地做
不過希望佢地唔好真係up
做下實事喇

香港得左就到我地去救新疆

係咪覺得好多人都知應該投邊個？唔好成日連登圍爐，同我forward曬比你身邊嘅人，入到嗰網簡返自己嗰區，就知要投邊個藍邊個黃

正宗人血饅頭

同問

仲有一件去左台灣變左奶共生意佬 無人提？

不如數下救返出黎果133 個點解得返十零個出聲

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去五個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依五個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！

完全唔明白popo個腦諗咩

事隔咁多年可唔可以放返出嚟 成班人話冇相影到人被碌扁

Fuck her

靜靜哋贏

左...左膠？
同之前嗰隻臭閪性愛博士喺天水圍警署叫手足全部坐低 結果做左popo mvp有乜分別

同嗰隻天水圍性愛博士一鳩樣

只會傷到同路人心 上面班支那人恨不得64學生全部都俾 坦克碌扁

果陣港英政府呀 全部都係偽人黎

老實 有冇人知64啲錢去左邊

真係唔話得，人權法案過左先歸邊

仲未明政府咩玩法既人留意

你200萬+1人上街，佢屈9你20萬人
你5個月黎示威，佢屈你一少撮人
你只能夠講你計唔準，但佢可以話你都唔準，口同鼻拗
但係今次區選當公投，係實打實既數字
＜就算對方種票，佢都要有身份證，影響既只會係地區議席分布，而唔係黃藍人數＞
440幾萬選民，唔可能變500萬張選票

宜家應該係煲大區選
投建制派=支持止暴制亂
投黃投獨立=沒有暴動，只有暴政

結果一出黎
黃票多過200萬，政府唔可以再講一少撮人
藍票低過200萬，輪到我地屈佢一少撮人

宜家係要煲大佢
投建制派=支持止暴制亂
投黃投獨立=沒有暴動，只有暴政

選舉人數輸左=玻璃球打爛左
打爛左個玻璃球既後果係
1：運動失敗，逃亡潮開始
2：勇武轉化革命份子，引發更大暴力
3：香港政府管治失敗

如果無更大暴力事件，
咁你都輸得甘心命抵啦，仲唔快手著草
輸唔起就係你起革命，唔係逃避現實

種善恩得善果

多個幫手好過冇
佢地又冇好似藍屍咁

根據科技記者 Richard Doherty 的說法，為了不讓中國海關發現察覺新的數位攝影成像技術，當年 Sony 與包括 Canon 在內的幾間廠商工程師與人員做出決定，忍痛在 IEEE 展會期間放棄新技術發表帶來的媒體曝光，並且懇求媒體記者考慮中國人民的生命，先不要報導。

1989 年 6 月 3 日，解放軍已經執行天安門廣場的清場令，在北京不時會聽槍聲和人的尖叫聲。CNN 攝影師 Jonathan Schaer 跑到能俯瞰整個廣場的北京飯店，使用實驗性的攝影裝置 Sony BVU 330 攝影機拍攝。Jonathan 使用 Sony DIH 2000 截取影片的靜止影像，先透過電話線傳回 CNN。影片則透過要到香港的旅客小心翼翼送到 CNN 香港分部。

呢嗰更詳細講tank man呢張相點暴光於世人之中

越南有支持我地 華東水災幫嘅係支那人
佢地唔黎插我地咬我地耳仔斬工我地甩腸已經算幫忙

當年真係有有良心嘅軍人同公安

其實係跟錯人

中共都愈來愈冇可能讓步
不過算啦 本來會讓步都係冇可能

唔係，呢班人對國家機器投左降，認命左

如果係今時今日肯定會有共諜爆出黎

饅頭熟喇咩
咁快就想食